Веб апликација:

Потребно је у MySQL Workbench креирати базу са именом iboktobar затим извршити упит из фајла import.sql који се налази на путањи src/main/resources. 
Што се веб апликације тиче подешен је HTTPS протокол, а од осталих функционалности има само пријаву и регистрацију. Податке за пријаву можете видети у SQL упиту.

Десктоп апликација:

У фолдеру data се налазе jks фајлови креирани преко portecle алата, имена тих фајлова су мејл адресе корисника који учествују у комуникацији. 
Први корак је покретање WriteMailClient класе у src/app фолдеру. Корисник уноси податке који се од њега траже затим се креира XML фајл који садржи наслов и текст поруке. Тај фајл се затим потписује приватним кључем пошиљаоца. Тако потписан фајл се енкриптује тајним кључем користећи симетрични TripleDES алгоритам, затим се у фајл смешта тај тајни кључ енкриптован асиметричним RSA алгоритмом. Порука је сада послата, као прилог поруке се шаље претходно наведени фајл. Када се порука пошаље из система се бришу сви XML фајлови јер су непотребни у даљем раду.

Други корак је покретање ReadMailClient класе у истом фолдеру. Корисник бира поруку коју жели да прикаже, затим се фајл који је послат као прилог поруке преузима и смешта у data фолдер. Приватним кључем примаоца се декриптује тајни кључ који се затим користи за декриптовање података и креира се нов XML фајл који садржи декриптовану поруку и потпис. Након тога се врши верификација потписа у том фајлу и ако је потпис валидан у конзоли ће бити исписани наслов и текст поруке у супротном ће бити исписано да је верификација неуспела. Поново се сви XML фајлови бришу јер након коначног исписа поруке у конзоли више нису потребни.(Да би се детектовала нерегуларна порука са измењеним садржајем потребно је закоментарисати линије 160 и 161 у фајлу ReadMailClient како се XML фајл који садржи декриптовану поруку и потпис не би обрисао након читања поруке)